到台灣測試手提電話災難警報

美國夏威夷與日本，分別都誤發導彈來襲的警告訊息，甚外引來恐慌。今日下午全台的手機用戶都會收到警告訊息，但當局表示這是全台進行的4G災防告警廣播訊息測試，真的是測試，呼籲收到警告後民眾不需要過度緊張。

這是今年第一次進行測試，不同的電訊商會在不同時間進行，例如台灣大哥大在中午12時，遠傳和亞太電信則在下午4時，警告訊息會特別註明「每月災防告警訊息發送測試」。

當局指出，類似的測試今年會每月進行，以確保系統通知健全，但每個月會針對不同區域、不同時間進行。